 Taj Mahal – Quick Q&A
Q1: Where is the Taj Mahal?
A: Agra, Uttar Pradesh, India — on south bank of Yamuna River.
Q2: Who built it and why?
A: Mughal Emperor Shah Jahan — as a mausoleum for his wife Mumtaz Mahal (died
1631).
Q3: When was it built?
A: 1632–1653 (22 years).
Q4: What material is it made of?
A: White Makrana marble + semi-precious stones (pietra dura inlay).
Q5: How many workers built it?
A: ~20,000 artisans & laborers (led by architect Ustad Ahmad Lahori).
Q6: Why is it a UNESCO site?
A: “Jewel of Muslim art in India” — peak of Mughal architecture (listed 1983).
Q7: Is it a mosque?
A: No — it’s a tomb. But has a mosque (west) and guest house (east) flanking it.
Q8: Why does it change color?
A: Marble reflects light: pinkish at dawn, white at noon, golden at sunset.
Q9: Can you go inside?
A: Yes — main chamber (Mumtaz & Shah Jahan’s cenotaphs); real graves are in
basement.
Q10: Best time to visit?
A: Oct–Mar (cool weather); sunrise for fewer crowds + golden light.
✅ UNESCO fact: One of New7Wonders of the World (2007)
